港台：鍾南山：初步希望內地到7月疫苗接種率達4成

中國工程院院士鍾南山說，內地目前新冠疫苗接種率較低，只有約百分之4，接種工作要加強，藥廠會加快生產，初步希望到7月接種率最少達到4成。

鍾南山在一個網上研討會表示，目前在內地很願意接種疫苗的人不是很多，很多人覺得必要性不大，覺得現時疫情問題不大，態度有所放鬆。

但他指出，內地的疫苗接種率始終要追上，當日後開放給外國人入境，即使外國人已接種疫苗，都不等如完全不受感染，都可以是帶病毒的人，可以令到內地人受感染。

鍾南山說，有歐洲國家曾經提出透過自然感染再建立群體免疫，現時情況反映這是不現實、不科學及不人道，現在是要靠大規模疫苗接種。

另外，他認為，香港採取的封區強制檢測做法是好，正因這方面的努力，令確診數字下降。

支那人一個二個當疫情完左，采你都傻

係佢哋都唔信自己嘢 試吓話係打biontech睇吓會點

關鍵十四天呢?

接晒都係得50%人免疫